‎［口號更改］民族自決，香港獨立

可以話比全世界聼香港獨立既理論基礎係來自民族自決，而香港由始至終都係有權自決，呢點係獨立於中英聯合聲明同一國兩制既履行同實施。

住民自決（self-determination）原則係國際法上被主流意見認爲最起碼適用於以下情況：(1) 殖民主義 (colonial domination)；（2）外國佔領（alien occupation)。聯合國大會2908號決議將香港和澳門移離非自治領地名單，並不代表住民自決並不適用於香港。法屬波里尼西亞係2013年被重新納入非自治領地名單，證明非自治領地名單並唔係非自治領地既完整名單。此外，聯合國人權事務委員會（UN Human Rights Committee）仍然係1979年同1988年要求並且審視英國就香港實行住民自決的情況，由此可見聯合國大會2908號的效力只是取消了英國就第73條（e）下面向聯合國報告落實住民自決的義務，而並沒有剝奪香港的住民自決權。

而無論如何，聯合國大會2908號均無法改變香港實際上處於外國佔領既狀態，而實際上中華人民共和國一直都承認香港和澳門係被外國佔領既”中國領土“，而係西撒哈拉意見書裏面，兩位國際法庭既法官（Judge Boni, Judge Dillard）都認爲即使是某一領土和鄰國存在國際法承認的主權紐帶亦不應影響該領土行駛住民自決既權利，係呢點可以見到，根據國際法，中國係展拓香港界址專條下擁有對新界既主權亦唔影響香港住民自決既權利。

最重要既係香港既住民經歷百年既殖民統治，已經形成相當既獨特性，包括擁有特有既語言文化（港式粵語，雙語混用），經濟結構（新自由主義，港幣），政治體制（半代議政制，言論和出版自由），法律系統（普通法），甚至部分既國際法法人地位（香港係關貿總協定GATT同國際奧委會既成員等）。因此，香港既住民理應被視爲住民自決既個體。

而係國際法裏面，住民自決係强制法（jus cogens），係國際法裏面所有違反强制法既條約都係自始無效（void ab initio）。由於强制法地位超然，所以其他國家既默認（acquiescence）不應令本已失效既條約重新生效，其次就係西南非洲一案已經説明托管方無權在違反民族自決原則下合并托管地，同理，時效取得（prescription）亦應受民族自決原則所限。由一戰國際聯盟就改變邊界舉行的多次公投，二戰後薩爾蘭（Saarland）1955年的公投，南斯拉夫解體過程中巴亭特委員會（Badinter Committee）既第四號意見書，科索沃和東帝汶的獨立公投均可以見到國際習慣法下就單方面改變/轉讓主權的行爲必須尊重民族自決原則，而該原則須由中立而受國際監管的公投所體現。英國係未有就前途問題進行公投既情況下，單方面將香港（最起碼包括港島及界限街以南）既主權轉讓比中華人民共和國屬於違反强制法，故中英進行之主權轉讓均爲無效。由於英國放棄行駛主權而主權由未能按照條約有效轉讓，故香港包括新界在内處於主權未定狀態，係呢個情況下，為左解決香港主權未定既狀態和英國係國際法下擁有儘快結束殖民統治的義務，根據國際法，香港住民可以要求透過公投來決定香港前途，公投最起碼應該包括下列選項：(1) 成爲獨立國家；(2) 和英國或中國組成自由聯合（free association）；(3) 和中國合并(integration)。

因此，香港既自決權力由始至終都唔取決於一國兩制是否成功履行與否。匪安法明顯係大幅限制左一國兩制下香港人理應享有既自由，但匪安法本身唔係香港行駛住民自決既依據，反之香港自從聯合國大會通過1514號議案宣佈殖民地同其他非自治領地既人民有權獨立開始，就有權實行住民自決，中英聯合聲明單方面將主權係無得到香港人民既同意下轉讓係違反國際法，而就算中國確實履行中英聯合聲明，最多只係令香港既主權移交變成illegal but legitimate。逃犯條例同匪安法只係令呢個長期被隱藏係一國兩制下面既非法性（illegitimacy）暴露出來而已。

用埋英文口號
Hongkonger, independence!

依加有好多版本

睇下邊個最多人用

大家一窩蜂去討論獨立後想點
或者香港國旗要點點點
呢啲一啲都唔重要！

最重要係
想令到獨立成事
民族自強嘅覺悟係先決條件！

【心態Gear up】當務之急 係鞏固香港嘅民族性

Uush

why not all

預感自決定自強，幾年後諗返會變曼德拉效應

呢個次序既好處，就係口號既後面果句一定係大聲啲
如果只係得唯一出路係大聲， 無人知我地爭取緊啲乜

自決好啲
自強好民國feel

雅各賓派巴打你好！
好所賞你響度分享法律知識，尤其係國際法既知識
你每個post我都有認真睇
good job

自强如果係已經建國，或者好似台灣處於實際獨立既狀態來講係ok
但香港未建國，所以應該用自決

Self-determination, now!

問題係自決公投要點搞，點確保係真香港人投先，以前傾好耐都冇共識；quote返以前民族黨一段，我理解民族自強係做緊後者

//民族黨絕非有如面目模糊之統派，提出不切實際之五年、十年公投、欠主張之「自決運動」哄騙香港人寶貴時間，兩年內民族黨要令香港人全面敵視中國殖民者，五年內民族黨必須發展出可觀且具現實力量之勢力，香港民族不論在「和平癱瘓」抑或「武裝自衛」兩方面均要有充足準備，以無限增加港共殖民政府的管治成本，全面癱瘓殖民統治為目標，透過威脅手段迫使中國放棄香港之主權。//

One nation, one hong kong好似好啲

自決唔一定等於公投，大把國家唔係透過公投獨立
反而係衆志呢班人想將公投甚至普選直接等同自決，但實際上呢個只係internal self-determination，而我就話香港一直都有權搞external self-determination

可唔可以講下同香港相似冇經過獨立公投搞external self-determination既例子同做法？

東歐到南斯拉夫個批國家都係先透過民衆運動或者武裝革命製造一個獨立既現實，再舉行公投來確認獨立既合法性

仲有新口號
香港人，建國

推

香港獨立

獨條毛?有乜能力呢？

Fight for Freedom
Hong Kong Independence